<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Others on Bossagyu Blog</title><link>https://bossagyu.com/others/</link><description>Recent content in Others on Bossagyu Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Mon, 08 Jan 2024 21:55:15 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://bossagyu.com/others/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>プライバシーポリシー</title><link>https://bossagyu.com/others/privacy-policy/</link><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 21:55:15 +0900</pubDate><guid>https://bossagyu.com/others/privacy-policy/</guid><description>&lt;p>Bossagyu Blog（以下，「当サイト」といいます。）は，本ウェブサイト上で提供するサービス（以下,「本サービス」といいます。）における，ユーザーの個人情報の取扱いについて，以下のとおりプライバシーポリシー（以下，「本ポリシー」といいます。）を定めます。&lt;/p>
&lt;h2 id="第1条個人情報">第1条（個人情報）&lt;/h2>
&lt;p>「個人情報」とは，個人情報保護法にいう「個人情報」を指すものとし，生存する個人に関する情報であって，当該情報に含まれる氏名，生年月日，住所，電話番号，連絡先その他の記述等により特定の個人を識別できる情報及び容貌，指紋，声紋にかかるデータ，及び健康保険証の保険者番号などの当該情報単体から特定の個人を識別できる情報（個人識別情報）を指します。&lt;/p>
&lt;h2 id="第2条個人情報の収集方法">第2条（個人情報の収集方法）&lt;/h2>
&lt;p>当サイトはユーザーが利用登録をする際に氏名，住所，電話番号，メールアドレスなどの個人情報をお尋ねすることがあります。また、ユーザーと提携先などとの間でなされたユーザーの個人情報を含む取引記録や決済に関する情報を、当サイトの提携先（情報提供元，広告主，広告配信先などを含みます。以下，｢提携先｣といいます。）などから収集することがあります。&lt;/p>
&lt;h3 id="cookie">Cookie&lt;/h3>
&lt;p>当サイトでは、アクセス解析サービス、各種アフィリエイトプログラム、広告配信サービスを利用しております。これらの広告配信業者は、ユーザーのご興味に応じた商品やサービスの広告を表示するため、ユーザーの当サイトおよび他サイトへのアクセスに関する情報Cookieを使用することがございます。&lt;/p>
&lt;p>Cookieは、ユーザーが当サイトあるいは他サイトを閲覧された際、使用されたコンピューターやデバイス内に記録されます。ただし、この情報には、お名前・ご住所・メールアドレス・電話番号など個人を特定できるものは一切含まれません。&lt;/p>
&lt;p>Cookieによる情報収集を好まれない場合、ユーザーご自身でブラウザで受け入れを拒否するよう設定することも可能です。ただし、この設定により一部のコンテンツが正しく機能しない場合、またサービスが受けられない場合がございます。あらかじめご了承ください。&lt;/p>
&lt;p>なお、設定方法に関しては&lt;a class="link" href="https://policies.google.com/technologies/partner-sites?hl=ja" target="_blank" rel="noopener"
>Googleポリシーと規約&lt;/a>にてご確認いただけます。&lt;/p>
&lt;h3 id="アクセス解析ツールについて">アクセス解析ツールについて&lt;/h3>
&lt;p>当サイトでは、Googleの提供するアクセス解析ツール『Google Analytics』を使用しています。Google Analyticsはトラフィックデータの収集のためCookieを利用します。このトラフィックデータは匿名で収集されており、個人を特定するものではございません。&lt;/p>
&lt;p>ユーザーは、Cookieを無効化することにより、データの収集を拒否することができます。お使いのブラウザより設定をご確認ください。&lt;/p>
&lt;p>なお、この規約に関しては、&lt;a class="link" href="https://marketingplatform.google.com/about/analytics/terms/jp/" target="_blank" rel="noopener"
>Google アナリティクス利用規約&lt;/a>および&lt;a class="link" href="https://policies.google.com/technologies/partner-sites?hl=ja" target="_blank" rel="noopener"
>Googleポリシーと規約&lt;/a>でご確認いただけます。&lt;/p>
&lt;h2 id="第3条当サイトの提携先に関する事項">第3条（当サイトの提携先に関する事項）&lt;/h2>
&lt;h3 id="1広告の配信について">1．広告の配信について&lt;/h3>
&lt;p>　当サイトは第三者配信の広告サービス「Google Adsense グーグルアドセンス」を利用しています。広告配信事業者は、ユーザーの興味に応じた広告を表示するためにCookie（クッキー）を使用することがあります。Cookie（クッキー）を無効にする設定およびGoogleアドセンスに関する詳細は「&lt;a class="link" href="https://policies.google.com/technologies/partner-sites?hl=ja" target="_blank" rel="noopener"
>広告 – ポリシーと規約 – Google&lt;/a>」をご覧ください。&lt;/p>
&lt;p>　また、当サイトは、Amazon.co.jpを宣伝しリンクすることによってサイトが紹介料を獲得できる手段を提供することを目的に設定されたアフィリエイトプログラムである、Amazonアソシエイト・プログラムの参加者です。第三者がコンテンツおよび宣伝を提供し、訪問者から直接情報を収集し、訪問者のブラウザにCookie（クッキー）を設定したりこれを認識したりする場合があります。&lt;/p>
&lt;h2 id="第4条個人情報を収集利用する目的">第4条（個人情報を収集・利用する目的）&lt;/h2>
&lt;p>当サイトが個人情報を収集・利用する目的は，以下のとおりです。&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>当サイトサービスの提供・運営のため&lt;/li>
&lt;li>ユーザーからのお問い合わせに回答するため（本人確認を行うことを含む）&lt;/li>
&lt;li>ユーザーにご自身の登録情報の閲覧や変更，削除，ご利用状況の閲覧を行っていただくため&lt;/li>
&lt;li>上記の利用目的に付随する目的&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="第5条利用目的の変更">第5条（利用目的の変更）&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>当サイトは，利用目的が変更前と関連性を有すると合理的に認められる場合に限り，個人情報の利用目的を変更するものとします。&lt;/li>
&lt;li>利用目的の変更を行った場合には，変更後の目的について，当社所定の方法により，ユーザーに通知し，または本ウェブサイト上に公表するものとします。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="第6条個人情報の第三者提供">第6条（個人情報の第三者提供）&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>当サイトは，次に掲げる場合を除いて，あらかじめユーザーの同意を得ることなく，第三者に個人情報を提供することはありません。ただし，個人情報保護法その他の法令で認められる場合を除きます。
&lt;ol>
&lt;li>人の生命，身体または財産の保護のために必要がある場合であって，本人の同意を得ることが困難であるとき&lt;/li>
&lt;li>公衆衛生の向上または児童の健全な育成の推進のために特に必要がある場合であって，本人の同意を得ることが困難であるとき&lt;/li>
&lt;li>国の機関もしくは地方公共団体またはその委託を受けた者が法令の定める事務を遂行することに対して協力する必要がある場合であって，本人の同意を得ることにより当該事務の遂行に支障を及ぼすおそれがあるとき&lt;/li>
&lt;li>予め次の事項を告知あるいは公表し，かつ当社が個人情報保護委員会に届出をしたとき
&lt;ol>
&lt;li>利用目的に第三者への提供を含むこと&lt;/li>
&lt;li>第三者に提供されるデータの項目&lt;/li>
&lt;li>第三者への提供の手段または方法&lt;/li>
&lt;li>本人の求めに応じて個人情報の第三者への提供を停止すること&lt;/li>
&lt;li>本人の求めを受け付ける方法&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="第7条個人情報の開示">第7条（個人情報の開示）&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>当サイトは，本人から個人情報の開示を求められたときは，本人に対し，遅滞なくこれを開示します。ただし，開示することにより次のいずれかに該当する場合は，その全部または一部を開示しないこともあり，開示しない決定をした場合には，その旨を遅滞なく通知します。
&lt;ol>
&lt;li>本人または第三者の生命，身体，財産その他の権利利益を害するおそれがある場合&lt;/li>
&lt;li>当社の業務の適正な実施に著しい支障を及ぼすおそれがある場合&lt;/li>
&lt;li>その他法令に違反することとなる場合&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/li>
&lt;li>前項の定めにかかわらず，履歴情報および特性情報などの個人情報以外の情報については，原則として開示いたしません。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="第8条個人情報の訂正および削除">第8条（個人情報の訂正および削除）&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>ユーザーは，当サイトの保有する自己の個人情報が誤った情報である場合には，当社が定める手続きにより，当サイトに対して個人情報の訂正，追加または削除（以下，「訂正等」といいます。）を請求することができます。&lt;/li>
&lt;li>当サイトは，ユーザーから前項の請求を受けてその請求に応じる必要があると判断した場合には，遅滞なく，当該個人情報の訂正等を行うものとします。&lt;/li>
&lt;li>当サイトは，前項の規定に基づき訂正等を行った場合，または訂正等を行わない旨の決定をしたときは遅滞なく，これをユーザーに通知します。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="第10条プライバシーポリシーの変更">第10条（プライバシーポリシーの変更）&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>本ポリシーの内容は，法令その他本ポリシーに別段の定めのある事項を除いて，ユーザーに通知することなく，変更することができるものとします。&lt;/li>
&lt;li>当社が別途定める場合を除いて，変更後のプライバシーポリシーは，本ウェブサイトに掲載したときから効力を生じるものとします。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="第11条-著作権について">第11条 著作権について&lt;/h2>
&lt;p>当サイトのコンテンツ（写真や画像、文章など）の著作権につきましては、 原則として当サイトに帰属しており、無断転載することを禁止します。&lt;/p>
&lt;p>当サイトのコンテンツを利用したい場合は、別途お問い合わせください。&lt;/p>
&lt;h2 id="第12条-リンクについて">第12条 リンクについて&lt;/h2>
&lt;p>当サイトは完全リンクフリーです。リンクを行う場合の当サイトへの許可や連絡は不要です。&lt;/p>
&lt;h2 id="第11条お問い合わせ窓口">第11条（お問い合わせ窓口）&lt;/h2>
&lt;p>本ポリシーに関するお問い合わせは，当サイトの &lt;a class="link" href="https://bossagyu.com/others/contact/" target="_blank" rel="noopener"
>お問い合わせ&lt;/a> よりご連絡をお願いします。&lt;/p></description></item><item><title>問い合わせ</title><link>https://bossagyu.com/others/contact/</link><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 21:55:15 +0900</pubDate><guid>https://bossagyu.com/others/contact/</guid><description>&lt;p>問い合わせについては、以下で受け付けております。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://x.com/bossagyu" target="_blank" rel="noopener"
>X @bossagyu&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Mail: &lt;a class="link" href="mailto:Bossagyu@yahoo.co.jp" >Bossagyu@yahoo.co.jp&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>